311 強震後 8 年日本重建進度驚人！網民感嘆：捐的錢都值了

8 年前，日本東北發生 9.0 級大地震，結果引發大海嘯。除了東北部份城市遭受大量人命傷亡以及毀滅性的破壞，更引發了嚴重的核洩漏事故。至今，部分區域依然處於紅色警戒，居民不得進出成爲荒城。幸好獲得各國協助，尤其是台灣的踴躍捐款，日本受災嚴重的沿海地區一直循序漸進地重建。有台灣的旅日宅網民近日就走訪當年災區，竟被當地的重建效率、進度嚇了一跳，更不禁感嘆：「當年捐的錢都值了！」

台灣網民「小莊莊」在 311 東北大地震 8 周年到訪東北岩手縣，花了 4 天自駕看看受災的 800 公里海岸線現在怎樣。原來，海岸線每個小漁港的市中心都會展示該地的都市重建規劃。當局會重新考量每一區的土地高度跟道路設計，希望將來遇到災害時能快速將居民疏散到高地。網民特地跑到重建區看，可以見到日本的工地十分工整，建築廢棄物分類做得很好。網民表示，由於當地的 JR 鐵道被海嘯破壞，所以剩餘的鐵道被拆除鋪成齊齊整整的馬路，變成巴士專用路。不過最厲害的是海岸線的防波堤，漁港被重新規劃、巨大堤防做成緩坡式，不說簡直就像拍照景點。

網民還提及，當地政府特地將當時被沖毀了部分的建築留了下來；有些半毀的建築物就甚至立了告示牌，一來提醒後人以前發生的事，一來可以作爲日後的警惕。不少台灣網民都留言，說：「從過去經驗學到教訓改進，難怪是強國」、「日本的新蓋的基礎建設真的很好很漂亮」、「台灣連921都沒在追思了，反省缺失更不可能」、「看別人如何記取教訓重建重生，推」、「日本東北加油！」、「捐錢給日本，日本拿來重建，值得」、「日本這方面真值得敬佩」、「捐款真的沒有白花」對於這一點，香港人必然也深有同感吧。

日本政府特地留下被沖毀建築，提醒後人以前發生的事。

當地政府重新考慮了重建區的設計，為日後做準備。

如果係香港嘅話又會係點呢

無野嘅 延誤加超支姐

再睇下支那啲重建

好快會睇齊
判比中資 然後運錢上去

用千億外判比人做
然後不斷追加撥款先起完

之後一沖即冧

捐比因為風災番唔到工嘅香港人?

反觀，香港捐助畀中國大陸四川省的錢，都不知到那裡去了。

咪去番香港（炒樓）

香港工程世界級，有天災都唔會死人

四川政府特地留下全部被毀建築，提醒後人以前發生的事。香港人：

有無四川對比下

幸好獲得各國協助，尤其是台灣的踴躍捐款，日本受災嚴重的沿海地區一直循序漸進地重建。

台仔又打飛機

汶川

警車換新車

中国啲假牆

有冇08年四川地震十年對比圖

想知傳說中東京是否必有一震？講咗好多年

係，富士山其實係活火山， 之前都話附近突然冒蒸氣，科學家話隨時可以爆

冇對比

呢個post見到至少兩隻五毛

我記得有個女中學生比人屌到好慘，十年之後個個都覺得佢先係岩， 真係行得太前，香港人欠左佢

有冇女學生寫嗰篇嘢睇番？真係香港啟示錄嚟

5.12 四川大地震 成為全城熱話
（5月12日，四川大地震成為全城熱話）
Since 12th May, Si-chuan Earthquake has become the hottest topic.

世界各地已經捐左n咁多錢唻幫四川既"人"
（世界各地已經捐了若干多的錢來幫四川的"人"）
The people from all over the world have donated some money to help the "victims".

點解無人肯捐比四川既熊貓??
（為什麼沒人肯捐給四川的熊貓？）
Why aren't the donations gone to the pandas?

5.16 學校早會搞左個四川唔知咩
（5月16日，在學校的早會上搞了個什麼四川捐款活動）
On 16th May, my school held a donation activity during the morning assembly.

放左d片 有段 d人係咁喊 佢地喊到好似笑咁 搞到我笑左幾野 都幾大聲
（放了些新聞片，有段看得人們就這麼哭，他們哭的好像笑一樣，弄得我笑了起來，還笑得很大聲）
The news video was shown, some parts of the video showed the scene of crying. They cried like smiling and I laughed a bit loudly for a while.

之後比爸b 打左野XDD 但真係超好笑- -"
（然後我被我爸B打了一頓，但我真是覺得超好笑）
After that, my father (Ba-be) bit me, but I really felt funny of this.

我對四川 真係可以講係 無感情 關我叉事咩??
（我對四川，真是可以說是……沒感情！關我什麼事啊？）
I really had no heart in Si-chuan. It's not my business!

我睇d新聞 仲可以笑得出 完全無覺得傷心 同情之類
（我看新聞，還可以笑得出，完全沒有覺得傷心、同情之類）
I'd watched the news, then I laughed without any feeling of sadness and sympathy.

何必搞到自己唔開心呢?? 咁唔開心法..咁打後果一星期 真係要喊哂口??
（何必令到自己不開心呢？這麼不開心，那接下來的一星期，真是要哭喪著臉？）
Why did you make yourself so unhappy? Should I really put on a long face for a week?

已經捐左咁多錢仲要我捐?? 你無野阿??=]
（已經捐了這麼多的錢還要我捐？你腦子沒問題啊？）
Someone had donated so much money, why should I donate more? Are you an idiot?

自己都唔夠用 仲要比人用? 都癡癡地既XD
（自己都不夠用，還要給別人用？都是犯傻的！）
There're no enough money for myself, why should I give some to them? You are crazy!

都係同賴曉傾得埋d XD
（還是跟賴曉能聊得來）
I used to get along with Lai-hiu.

出禮堂門口 有2個男生 拎住個箱 個個都捐 我同賴曉都超high唔捐XD
（出禮堂門口，有兩個男生拿著捐款箱，人人都捐，我和賴曉卻很爽快地不捐）
I went out of the hall, and saw two boys taking a donation box. Most of the students had donated, but Lai-hiu and I didn't do that.

原來 見其他人都捐 自己都唔捐係咁爽XD
（原來，見其他人都捐，自己都不捐是這麼爽）
I found that it's enjoyable for me to do that.

個個都捐 多我一個唔多 少我一個唔少啦
（個個都捐，多我一個不多，少我一個不少啦！）
They all donated. I didn't care about donating nothing.

唔捐都有 3萬6千以上
（不捐都有三萬六千以上）
There would be a lot of donations of over 36 thousands of dollars without my donation.

四川都發達tim啦
（四川都因此發財啦）
Si-chuan would become rich!

外國仲要用美元 歐元 英鎊
（外國的捐款還要用美元、歐元、英鎊）
Some of the foreigners donated with their US dollars, Euro dollars and Pounds.

滙過唻人民幣 咩都夠啦係咪阿??
（匯過來換成人民幣，什麼都夠啦，不是嗎？）
If the donations are exchanged to RMB, it's enough, isn't it?

大陸d野仲要咁平..
（大陸的東西還要這麼便宜……）
The things in mainland were so cheap then.

咩都夠Q哂啦
（什麼都夠啦！）
It's all enough!

點解無人理D 熊貓??
（為什麼沒人理會那些熊貓？）
Why the pandas are overlooked?

熊貓國寶喎大佬 大過哂D 屍體啦
（熊貓是國寶哦！比災民的屍體重要得多啦！）
Pandas are national treasures of China. They're more important than the dead bodies!

點會冇呢

就唻絶種啦喎...仲唔理? 第時D熊貓無哂你地好野..
（快要絕種啦哦……還不管？以後熊貓都沒了，你們真行……）
They'll become extinct , but all of you still overlook them. If this happens, what will you do?

OK 你可以話 D熊貓對我地唻講無用
（行，你可以說那些熊貓對我們來說沒用）
Okay, you can say the pandas are useless for us.

D死屍夠無用啦 有屁用咩?
（那些死屍倒不也是沒用，有屁用嗎！）
But the dead bodies are useless, too!

就算死唔去果D仲 爛手爛腳啦
（就算是死不了的那些災民，還不是爛手爛腳啦！）
Even though some of the victims are not dead, some of them are seriously injured.

對我地無影響囉唔該
（對我們沒有影響哦，不好意思）
It's no effect on us. Pardon.

D熊貓就唻絶種啦 佢地死哂點有下一代
（那些熊貓快要絕種啦！它們死光了，怎會有下一代？）
The pandas are disappearing in the future, they'll not have generations.

中國點會有國寶? D熊貓生係中國真係ON MY GOD!
（中國還怎麼會有國寶？那些熊貓生在中國真是糟糕）
Why are there national treasures in China? It's disgusting that the pandas are born in China!

四川D人有叉用咩? 對社會無影響
（四川的人有什麼鳥用？他們對社會沒影響！）
The people in Si-chuan are useless! They're no effects for the society.

係!!!! 有影響 呢家咪有影響囉 搞到d無謂錢嘔哂去d垃圾到
（是！有影響！現在不就有影響啦！弄得那些沒必要的錢都去了那些垃圾那裡！）
Yes, they do. But it's happened! And the money are gone to such garbage!

捐唻都O徙錢 不如唔好捐!!
（捐了都浪費錢，不如不要捐！）
It's wasteful to donate money, don't do that!

你地係咪嫌錢多先?? 係既 唔該比熊貓
（你們是不是嫌錢多？是的話，麻煩給熊貓）
Do you think you are rich? If you do, please donate to the pandas.

熊貓係中國獨有動物 已列入世界級保護動物
（熊貓是中國的獨有動物，已列入世界級保護動物）
Pandas are the unique animals in China, which are listed in the protected animals in the world.

四川 已經係死城 真係o徙錢
（四川已經是死城，真是浪費錢）
Si-chuan has been ruined. It's a waste of money.

呢家d野咩都加價 留返d錢比自己好無??
（現在的東西什麼都漲價了，把錢留給自己好不好？）
Now all of the things have risen up, please save the money for yourself.

如果四川有行動 捐比熊貓 我一定捐
（如果四川有行動，要捐給熊貓，我一定會捐）
If there's an activity of donations for pandas in Si-chuan, I'll take part in that.

好過比d垃圾
（比捐給那些垃圾好）
It's better than giving money to the rubbish.

死多d咪好囉 醫院唔洗咁迫 唔洗無位 唔洗怕無得安置佢地
（多死些人不就好了，醫院也不用這麼擠，不用沒位置，不用擔心不能安置他們）
If more people are dead, the hospitals won't be so crowded, and there'll be a plenty of space for the injured people.

唔怕唔夠物資 唔洗怕人口過多 少左d人排放所有垃圾 少左個人失業 唔洗放d錢係佢身上
（不怕不夠物資，不用怕人口過多，少了些人排放所有垃圾，少了個人失業，不用花錢在他身上）
There'll be enough materials for the Si-chuan people, and we won't be worried about the huge population. The less of the people discharging rubbish, the less of jobless people, and we don't need to spend more money on them.

唔洗怕佢地病 至緊要 少左件廢物!!!!!
（不用怕他們生病，最主要的是少了件廢物！）
We won't be worried about sickness, because there'll be no much rubbish!

咪幾多好處
（這不是挺多好處嘛）
There're so many benefits!

死多個人 又有大把人捐錢 你地話係咪 死好過唔死先XD
（多死個人，又有大把人捐錢，你們說是不是死比不死更好？）
Also, more people will donate if more people die. Do you agree that death is better than being alive?

還掂都死左咁多件 唔差左死多5千個=]
（反正都死了這麼多人，也不在乎再多死五千個）
There're lots of dead people, we don't mind more than 5 thousands of dead people.

咁地球真係有救啦=]
（那地球就真是有救啦！）
The Earth will be saved!

四川萬歲!!!
（四川萬歲！）
Long live, Si-chuan!

四川死哂城 真係抵死
（四川死光，真是該死！）
Si-chuan has been ruined, the damned Si-chuan!

個女學生根本好有前瞻性,唔知佢依家生活如何

酒濃於水呀傻鳩

下次捐$101畀你整容增高

香港因為少天災顯得安全
如果香港發生七級地震 可以死幾百萬人

要請左顧問先

香港起好 = 人地災後

咪9up啦 歷史最強風球第日照返工

汶川而家點

有無鄰近地區個啲載後重建度睇下

咁都叫走得太前 會唔會係插佢d人太後

唔想睇咪唔好上連登囉，人地有post你個樣既自由

咁你死返上去啦屌你老母 留係香港托柒呀 再留死全家呀

偷唔到咪輸入蝗蟲同化人地囉 香港實例
不過好難怪香港人比人同化哂
10個人同你講:"去偷野啦 冇事架喎 有so架喎 你劫富濟貧姐"你可能都仲會諗佢地係咪陰我
但10個人都真係去偷野 又冇咩事 仲要曬命咁你都可能覺得佢地啱啱地

共慘黨真係癡撚線

只捐比日本仔 台灣

重建？咩叫重建？！

真係唔知？

冇班打靶仔食夾棍已經順利好多
大陸班友一億落到去食剩10幾萬
求其貪污起條豆腐橋 過幾年又有人捐多筆

跟住又再外判不停重複，跟手就會有高官好似為正義企出反我話ok就ok

支持返香港個"經濟"

香港一定快過日本起好
只不過啲質素就真係

香港一定係延期延期延期
棟個sor9ry 牌再求其寫個完工日期

全球捐得最多係台灣，唔講真係以為台灣人殺咗某啲連登仔老母，乜柒都對台灣有偏見

屌唔好講泰國會暴風雪？死幾千萬人添

你咁講共產黨就要衰多100年啦

四川政府特地留下全部被毀建築，打造國家5A級景點

依家應該係傳媒發現承建商擅自改圖則/用料，之後死撐話冇安全風險，當然超資延期一定都唔少得

hi你，我唔係香港人吖
你枝槍都係我發明架hihi

肉酸得過某地方？

香港風災有咩基建破壞咗？
因為你返唔到工捐俾你搭的士？

人均計香港每人捐既錢同台灣差唔多

第3新東京市

4川而家咩情況
汶川地震 2008 5 . 12

真係寧願攞d錢去叫雞到好過捐比共產黨

四川呢？

成日傳2020東京奧運時震
好得人驚

係都捐俾支那澳門

如果可以用錢來換支那發生災難都幾抵

睡火山,唔係活

經已被列做活火山
God bless Japan

但宜家係逼你捐

Japan is the best

起前:延期,超支
起後:沉降,入水,牆身有裂紋

08年 高登仲係愛國論壇
奧運仲會跟住唱國歌

呢篇文個女仔當年係比高登屌得超勁

所以捐錢去支那等於倒錢落海

四川地震仲未搞完

HK:720000000/7390000=97yen/ppl
TW:2920000000/23580000=123yen/ppl

有無中國四川參考

當年高登：我係中國人呀屌

垃圾
咁小事唔好講出嚟俾人笑啦
中國重建完成之後再拆埋啦已經
GDP又多幾倍

捐完咪又係比港共食曬

屌 08年我先岩岩上中學 唔怪得唔知

支那人會當你係自己人咩

屌你老母真係好撚樣衰
中國人有句說話講得無錯
相由心生

搵人同蟲比 有乜謂呢

天滅中共

支那重建完仲拆q左啦
小日本叫快

3.11香港有冇捐

有冇四川省重建圖睇下

汶川有撚重建
原地整咗個咩地震遺址紀念館
歌頌黨同解放軍點抗震救災
睇到火到嚟

四川：我們沒有收到呀

早幾年，去四川旅行，我真係直接問當地難民，香港捐了不錢比佢地，幫佢地起學校，起新樓。話新起嘅樓，半價出售比難民，但難民話，根本沒有這回事。

唔捐俾日本唔通捐比支那咩

如果可以入籍同有間屋我願意去生活

我覺得香港窮人似災民多d

世界上好多人都無捐錢比你添

打機比人屌老母就真

仲有佢

記得CCTVB去四川問人 比人笑 仲有學校幾年就變左酒店 仲有好多正斗野 屌你老母特衰政府射左2百幾億上去

唔需要地震，單落雪都夠香港仆街
唐樓個堆冧硬

反觀四川

強烈譴責日本人集體辱華

你條支那淫種講嘢咁有哲理嘅
要唔要考慮返上去教育下班支畜先丫

好過捐俾四川

攝於上年五月
因為去交流團所以去咗四川影

睇返當年特區派麥齊光幫手搞果個重建

但係坐巴士會比你D針吉死

你哋中國大躍進文革都係報應

採訪，影相一下會變尋釁滋事罪！

整個8 9級地震睇下死幾多人
屌你老味 英國佬走左之後
香港班n賤畜生起左幾多天價豆腐渣？
成個行業貪污腐化

究竟澳門關閘個地底巴士站整番好未

屌唔好搵香港做對比,
上年打風俾山竹吹冧d樹而家都未清得晒

有人捐錢 ?

10年都仲咁支那真係戇鳩得誇張得滯

變咗主題公園

佢哋好似淨係起咗啲館出嚟 我諗其他嘢應該同2008年嗰陣無咩分別

人地台灣美麗島事件嗰時香港仲講緊供埋老母個閪返大陸，人地台海危機講緊台獨嗰時香港仲講緊我是中國人，我愛北京，呢家笑人地台仔係支那人港豬個龍門真係任佢擺

香港d錢去曬澳門d賭城到仲大大聲我愛北京，澳門人就真係應該講我愛香港啦

梗係要keep住啲頹垣敗瓦嚟cap水啦